90後致00後的一封道歉信

90後致00後的一封道歉信

我朋友轉比我既一封信：

我諗今日大家都同我一樣, 睇到好多年輕人因為抗爭冇飯食， 所有錢用曬去買對抗嘅裝備。

作為一個90後， 我覺得好慚愧。 喺五年前， 我都係一個學生， 好似大家咁樣為咗民主，為咗未來， 企出嚟爭取我哋應有嘅普選。 但係當時我哋缺乏堅持， 缺乏耐性， 缺乏勇氣， 結果我哋輸咗2014年呢一場仗， 令到依家嘅00後， 為我當年所輸嘅付出結果。

我當然慚愧當年我輸咗，我亦好慚愧好係呢五年裏面，冇教導我嘅屋企人，冇教導我嘅朋友去捍衞我哋應有嘅權利， 但係我最慚愧嘅係我今日冇勇氣同佢哋一齊走上前線。 因為我好自私，我要供樓養妻活兒， 唔敢冒被拘捕嘅風險， 唔想失去安穩。

係，我就係嗰啲冇嘢可以阻到佢返工嘅香港嘅。想當年我參與抗爭嘅時候， 心諗連自由都冇啦，重返乜嘢工啫， 好想大家都唔返工來支持我哋。 但係我今日竟然成為呢一班所為香港人。

如是者，我69，612，我都唔敢走到最前支持呢一班00後， 只敢喺後面默默咁聲援大家。直至有一次， 我去到中排， 見到前面一個又一個，又一個咁中催淚彈， 中胡椒彈， 中橡膠彈， 不停有前線喺我眼前被搬離現場。嗰一刻我唔識得諗， 淨係知道如果我走咗， 佢哋嘅犧牲就係白費， 結果我拎起咗受傷義士除低嘅頭盔， 乜都冇諗就跑咗上去， 諗住可以幫後面受傷嘅手足，爭取多少少嘅時間， 但只係一分鐘， 我已經覺得好痛好痛，唞唔到氣，被迫退落嚟。

我好慚愧我唔可以為你地守住呢條防線， 我更加慚愧我唔敢再上去。

各位前線嘅義士， 對唔住，我怕痛，我怕失去，我唯一可以做既就係不停咁做文宣，不停咁為你地課金。

我恨求你地唔好覺得佔我地便宜，求你地收左大家捐出來既錢，而家係我地大佔你地便宜，我地只係比得起個啲臭錢，但你地係付出所有，你地受得起我地比既錢有餘。下次，有錢比你,你收左佢，比我個心過得好啲得唔得！

有時真係希望仲係學生嘅咁多位
會接受大家嘅好意
唔使怕羞
有嘢食就食，有車飛拎就拎
千祈就唔好怕羞
睇直播見到好多都好細個
都知你地零用錢唔多
買完日用品就冇乜錢開飯
手軟腳軟跑步路都冇力
衷心希望你地班衰仔食飽啲
有氣有力咁跑都跑得快啲
有人請你地食嘢唔好再拒絕啦好冇
我地呢啲廢中會睇到好心痛㗎

唔係吓ma 90後都要道歉
你估行出黎嘅90後係少數？
5年前係因為個方式差先輸
道歉道上癮咩大佬

push

咪係 大把90後上前線啦
比你代表埋

無話道歉既
時勢話你聽只有80後90後唔會成功
可能有00後
大家先會贏

90後明知個社會咁樣都成家立室

對唔住我唔應該話九十後，
九十後係得我咁廢
我只能夠全力課金